乜 XO醬係幟哥發明？

重要唔止 XO 醬,楊枝甘露都係佢發明真唔真呀

有頭髮邊個想做幟哥

真定假

真

佢有冇王剛咁勁先

XO 醬喎

楊枝甘露喎

廚房佬吹水唔抹嘴

最後果個係咪李子雄

唔係

幟哥黎

【重要分析】全民檢測影響絕對大於我哋所想，我哋唔可以坐以待斃

你唔知？

滿漢全席都係

唔太信，生炒骨都可以話係我發明

BRAIN

洛賓

好似係真架 屌

有無菜式唔係李子雄發明？

你都低能， 實有人發明㗎， 唔通盤古初開已經有咩

聽講有個版本唔係，好似係嘉麟樓出嘅.

係呀，不過唔係佢咋嘛.
有咩矛盾

「龍皇酒家」集團主席，名廚黃永幟在八十年代任職利苑酒家大廚（利苑酒家旺角及觀塘為米芝蓮一星餐廳），那時餐桌上，每逢餐前都會放一些琥珀合桃、銀魚花生的小食，幟哥看見日本客人來光顧，很喜歡吃一點伴酒，他覺得這些小食有點過時，希望做出創新的餐前小吃。他留意到日本人喜吃一種元貝乾的零食，於是引發他用少許麻油拌炒成了瑤柱絲作小食。

到 1981年利苑開尖東分店，推出生劏高級游水海鮮如海斑片、鮑魚片等，做火鍋及刺身兩吃。之前粵菜蘸海鮮，一般用辣椒豉油，幟哥覺得不太適合配這些名貴材料。他想到以做小食瑤柱絲的方法，用日本瑤柱再加金華火腿、蝦米、蝦子、蝦膏、指天椒、大尖椒、紅葱頭、蒜頭、鹽、糖等，炒出一個醬。既可作餐前小食，又可作火鍋和刺身汁醬。此醬當年每小碟 $88，十分高級名貴，利苑老闆娘因而命名為 XO 醬。

成日都有人吹話邊味邊味係自己發明

其實想問好耐...
點解要搵企鵝肉做醬??

似鍾意屌閪多過煮野

其實以前多人自己整調味醬

整整下整到街知巷聞

應該亦都係依隻醬肯80年代後盛行既原因

BTW個人唔鍾意,覺得個種海鮮味好怪

搵到 ：
一說韓培珠始創
至於誰是 XO 醬（右／圖：孟惠良）首創者？誰先稱此醬為「XO」？眾說紛紜，版本有三個。 版本一︰唯靈、蔡瀾、李純恩等名食家的專欄都曾寫過她——韓培珠——是 XO 醬原創人。韓培珠是八九十年代影壇大姐，出品和監製過許多電影如《變臉》。她也是著名電影監製朱牧的太太，朱牧曾演出過《半斤八兩》及監製《秦俑》。
韓培珠是湖南人，無辣不歡，會自家製辣椒醬。她最初製的辣椒醬是以江魚仔、豆豉加辣椒炒的，七十年代時兩夫妻因做電影經常呼朋喚友到家，她想到用矜貴的日本瑤柱、金華火腿、蝦子代替了江魚仔會更名貴好吃，再加上指天椒、大蒜、粟米油、生抽、老抽和花雕，製成辣椒醬。她以此辣椒醬招呼朋友吃，或送給人，從不公開配方，當時也沒有名字。但吃過的人都大讚，後來坊間有餐廳紛紛抄襲，還定名 XO 醬。06 年時，她兒子開設了中菜餐廳「天外天」，才公開發售此 XO 醬。

三說來自嘉麟樓
版本三：米芝蓮一星餐廳香港半島酒店中菜廳嘉麟樓，開業已推出名為「 XO 醬」的瑤柱辣椒油，創製人有說是當時行政總廚黃炳華，亦有說是酒店顧問、食家及佛學家談錫永（筆名王亭之）。起初根據南洋風味的馬拉盞，將味道調整，改良升格。馬拉盞的材料為蝦醬、辣椒、乾葱、蒜蓉等然後油炒，升級後，取瑤柱、金華火腿、蝦米、蝦子、大地魚等矜貴材料，配上辣椒、乾葱、蒜蓉等，炒成 XO 醬。因用料一級，如日本北海道宗谷 L size 元貝、頂級金華火腿、頂大金勾蝦米等，價錢貴，但鮮味濃，辣勁強，香味餘韻悠長。

On9，不如話牛係佢地發明

唔係鴻星咩

泛民最後嘅翻身機會已經喺面前！

嗰個叫亞雞

BRIAN CHA

陳兩儀來架

好on9但我笑左

想知佢執笠未

又諗起傳說中佢斬死人

真
中菜界公認架呢樣真係

楊豬甘露
香港野
似係佢
xo醬未必

聽番黎就係利苑出品
唔剩係關佢事

有頭髮邊個想發明XO醬

楊枝甘露好撚好食，但印象中應該早過佢學廚出現下嘛

咁又有幾多個廚房佬鐘意煮野多過屌閪

上訪問話自己發明，面皮黎講算唔算第一

滿漢大餐都係

住九龍城都知方榮記垃撚圾
係啲傻鳩睇完ptu先會走去試

周中都話係佢之前冇人用生果煮餸啦

On撚鳩

xo醬好似係王亭之發明.

一定唔係騙子王亭之
條友講大話最叻
近排有睇蘋果日報專欄就知
一個二個都剷到呢個廢老飛起

上得電視嘅廚房佬首要條件係咪面皮夠厚

拿，廁哥以前都有個朵叫"一刀斬"嫁啦，行內出哂名斬乜都一刀過。傳聞佢學廚果陣，佢醉心鑽研刀法，哈，果陣又比佢諗倒將已故武術大師李小龍既寸勁放係佢既刀法上面。哈，又比佢得左WO，攪到佢拍薑又用寸勁，劏魚又用寸勁，總之乜勁都用寸勁啦，菜刀都比佢寸爛左幾把嫁啦，攪到成日比人HI佢。咁有一日啦，佢切茄子果陣，懷疑佢D刀法火喉未夠，唔得收放自如，加上佢成日比人HI，燥燥地咁，一聲巨響，竟然一刀劈開左個砧板！一開為二飛左出街！嘩，大佬個砧板成尺厚嫁！咁岩果陣又停電WO，到著番燈果陣，隔離有個洗碗阿姐訓左係度WO，送佢去醫院，佢地話佢心臟病發，應該比人嚇Q死左。於是D人咪話係"一刀斬"嚇死個洗碗阿姐囉！又唔知邊條蛋散打少個嚇字WO，傳下傳下咪變左咁囉。

其實我覺得第一個說法make sense 啲

好似真

佢講粗口就叻 句句都HI人老母

王亭之發明

Xo醬都係香港嘢

楊枝甘露唔係西苑首創咩

哈佬 大炸巧 禾是王剛 ，煎天介紹的菜色是堅韓燒

我聽果個版本:

當年半島個飲食顧問王亭之創嘅

習大大發明 以前上山下鄉個陣無聊用現有材料整左個醬 諗住用自己個姓
但係又唔想太明顯 所以i變左o 自此XO醬就係咁傳左開去

笑撚死

刺食生豬肉都好似係佢發明，邊食邊砌！

係， 200斤xo醬，十里山路不換肩

蘋果批都幾貴喎 半個big mac

但係
果時利苑主廚就係佢..

柒過周杰倫 發明....

舊登時期睇已經覺得好好笑

習大大造福人群口味

Gay 嘅廚房佬

唔叫好XO醬啦 叫KO醬啦 因為佢成個餐飲集團就快俾人KO

屌過幾多次高Ling?

再準確d講係佢成班師兄弟整出黎
再用佢名發揚光大
好似係

唔係 頸紋殺手嚟

女：幟哥好大條呀

藍店，講完

省鏡嚟

佛跳牆都係佢發明
個時佢煮緊個湯，打瀉左
佢就一跳閃開左，仲跳過幅牆
d人再望下佢個頭。從此個湯就叫佛跳牆

啲野食幾十年都冇變過

好似撈得唔係好掂

聽講佢當時比人屌，燥燥地咁，一聲巨響，竟然一刀劈開左個砧板！一開為二飛左出街！嘩，大佬個砧板成尺厚嫁！

發達橙汁

robben lotto 波衫係邊隊

價錢都冇變，只係進左一個位

但味道差好遠。而家的魚柳包真係狗也不屌。

宋熙年呢?

其實關佢事

XOXO果陣發明

洛賓黎

以為美金

好多年前真係得利苑有楊枝甘露食，細細碗好名貴，好撚好味

我都記得係佢原創

原來呢隻嘢係企鵝
一直唔知佢係咩生物 以為佢係怪獸

之前踢拜仁架

咩呀
諸葛孔明發明XO醬ga

精英級 國際戰線：“Letters to the Editor” 歡迎你！

真
唔係玩膠

次哥真係幾威
但當年衰爛賭

有無野可以分享下

十個廚房佬九個都衰賭

有頭髮邊個想做廁哥？

周中就真係on撚9吹水啦

個頭好mk

所以最適合用嚟比較物價水平同真實收入

以前新地咁撚貴

新地相對幾撚貴

生炒骨唔知
咕嚕肉就係我發明既,點呀?

79年做暑假工日薪28,
到83年暑期工是日薪50,
到85年日薪80,加班2個鐘有120一日，
同年入銀行做長工2200一個月，
一年後已加到3000

By babycondom

第一舊壽司係我握tim呀on9

仲貴過個漢堡包
買兩杯已經可以買到魚柳bell+中薯條

省鏡黎

髮菜先係佢發明

個物價等於呢家大約500?

而家88蚊個醬都貴
仲要40年前

咩黎

睇完都覺得佢吹太大
上openrice睇一睇 連openrice都得幾星真係狗也不屌
Between有邊間打邊爐好食

咁又有圖

麥當勞真係萬年餐單都唔會執
因為平就得 其實好痴線

好笑
btw隻xo企鵝我諗好多後生唔識架啦

王亭之乜都靠痴

點解無左caramel 雪糕

交叉窿

唔識佢
咩人來

所有嘢都係自古支那發明

屌閪同煮野無沖突 可以兩樣都鐘意

原來以前可口可樂同雪碧個價錢係有分別嘅

以前撚有人會claim依樣野我發明個樣野佢發明架咩 萬發間碌柒都話薯仔炒黑椒牛柳粒係佢地發明啦

仲未分藍黃嘅時候食過次方榮記貴撚到閪，叫菜得幾棵收人廿蚊，丸得個4粒定5粒又收你三十幾，牛就仲撚貴，舊幾水每人得幾塊。個沙嗲湯底係唔錯，不過只限第一round夠濃佢加湯唔係加雞湯又唔係加沙嗲湯底搞到最後好似烚煲有色嘅水咁
家下係藍真係不了
仲記得個價錢係4個人食左2000左右，最貴嘅海鮮就係叫d乜蚌乜蚌，成家人仲要瘦底
Btw 其實自己屋企買料打最好食
海鮮起碼平一半，出街食逐碟餸計起碼每位3舊水起跳仲要唔飽，之前都會出街打下邊爐，食左次方榮記老母就屌鬼話屋企食2000蚊已經買到象拔蚌龍蝦仲要飽肚。半飽仲可以達上床落下隔吽幾個字食第二round

過氣老千神棍

就咁睇名，XO應該洋人發明

唔係大中細咁解咩？

又推支那嘢
屌你老母都幾肯定你係扮熱狗又捧殺燒山嘅三毛
死全族啦冚家鏟

玩玩下變左李子雄

睇上面個訪問講啲嘢偏黃 原來藍架

有次晚市好忙
個新黎廚房打荷做野慢攪到d單亂晒
d餸要成個鐘先上到
比佢一刀斬撚死左
好彩條友大陸落黎香港親人得個阿婆
最後賠左100萬比個阿婆了事

————————

第一次睇係呢段 笑死